<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<object id="5AnTiE9cKoeT" classes="general-traceable-object paragraph" acceptedChildren=":Proteus-none" acceptedParents=":Proteus-document section">
  <properties>
    <stringProperty name=":Proteus-name" category="general"><![CDATA[Paragraph]]></stringProperty>
    <dateProperty name=":Proteus-date" category="general">2024-10-17</dateProperty>
    <stringProperty name="version" category="general"><![CDATA[1.0]]></stringProperty>
    <traceProperty name="created-by" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-author"/>
    <traceProperty name="sources" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-information-source"/>
    <markdownProperty name="text" category="detail"><![CDATA[Principalmente la mayoría de problemas que vemos vienen derivados de la falta de un sistema de información.

Los clientes se comunican con Eldiez de forma presencial o por redes sociales, esto hace que una gran cantidad de personas no conozcan todos los servicios que ofrecen como venta de camisetas, venta de articulos de colección, devoluciones, personalización, drops... 
Como resultado de esto nos encontramos que las personas que se ponen en contacto con Eldiez suelen repetir las mismas preguntas (precios, disponibilidad de tallas, personalización, etc).

Los drops se deben reservar manualmente por mensaje o vía telefónica, lo que puede llegar a generar problemas de gestión del stock.
Al ser una tienda que vende tanto camisetas de temporada como retro, les supone un problema la gestión de ventas. Cada camiseta se obtiene de forma distinta. El problema reside en las camisetas retro, estas se compran (principalmente por vinted) y después para declarar las ventas de dichas camisetas tienen que buscar cuando y el precio por el que las compraron, lo que supone una dificultad a la hora de tener organizado los datos (coste, fecha y precio de venta) de cada producto. 





]]></markdownProperty>
    <traceProperty name="dependencies" category="dependencies" acceptedTargets="general-traceable-object" traceType=":Proteus-dependency"/>
    <markdownProperty name="comments" category="comments"><![CDATA[]]></markdownProperty>
  </properties>
  <children/>
</object>
