<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<object id="67F3PfjeJiys" classes="general-traceable-object paragraph" acceptedChildren=":Proteus-none" acceptedParents=":Proteus-document section">
  <properties>
    <stringProperty name=":Proteus-name" category="general"><![CDATA[Paragraph]]></stringProperty>
    <dateProperty name=":Proteus-date" category="general">2024-10-09</dateProperty>
    <stringProperty name="version" category="general"><![CDATA[1.0]]></stringProperty>
    <traceProperty name="created-by" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-author"/>
    <traceProperty name="sources" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-information-source"/>
    <markdownProperty name="text" category="detail"><![CDATA[El alcance del proyecto que trataremos se basará en poner solución a los principales problemas que derivan de un mal desarrollo en la creación de una página web. 

Dado que solamente se comunican con los clientes de forma presencial o en redes sociales, esto hace que una gran cantidad de personas no conozcan todos los servicios que ofrecen (venta de camisetas, venta de articulos de colección, devoluciones, personalización, drops...), por lo que buscaremos una opción donde los clientes se sientan cómodos a la hora de realizar alguna operación relacionada con dichos servicios.

Por otro lado, la empresa suele anunciar eventos y drops a los que le quiere dar visibilidad, sería optimo que las personas estén informadas (con las redes sociales se puede obtener un gran alcance en este aspecto) y tengan información más detallada en la web. Una buena solución sería crear una sección en forma de portada donde se anuncien tanto los drops como eventos especiales a los que acudirán u organizarán. 

En último lugar encontramos la repetición de preguntas frecuentes entre los usuarios interesados en los servicios de la empresa, por lo que un bot de respuesta rápida sería la mejor solución (que tenga una batería de preguntas recopilando las que reciben por redes sociales ofreciendoles las soluciones). 

Cabe mencionar que dicha solución será documentada pero no implementada.


]]></markdownProperty>
    <traceProperty name="dependencies" category="dependencies" acceptedTargets="general-traceable-object" traceType=":Proteus-dependency"/>
    <markdownProperty name="comments" category="comments"><![CDATA[]]></markdownProperty>
  </properties>
  <children/>
</object>
