<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<object id="7tdcv5df9LVd" classes="general-traceable-object paragraph" acceptedChildren=":Proteus-none" acceptedParents=":Proteus-document section">
  <properties>
    <stringProperty name=":Proteus-name" category="general"><![CDATA[Paragraph]]></stringProperty>
    <dateProperty name=":Proteus-date" category="general">2024-10-09</dateProperty>
    <stringProperty name="version" category="general"><![CDATA[1.0]]></stringProperty>
    <traceProperty name="created-by" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-author"/>
    <traceProperty name="sources" category="general" acceptedTargets="stakeholder" traceType=":Proteus-information-source"/>
    <markdownProperty name="text" category="detail"><![CDATA[1. Venta online:
Proceso de comercialización de productos o servicios a través de una plataforma digital, como una página web o una tienda en línea. Permite a las empresas ampliar su alcance más allá de las ventas presenciales.

2. Plataforma digital:
Sistema basado en la web que permite la venta de productos o servicios, gestionando el inventario, los pedidos y la comunicación con los clientes de forma automatizada.

3. Venta presencial:
Modelo de negocio en el que las transacciones y la adquisición de productos se realizan físicamente en un local comercial, sin el uso de plataformas digitales.

4. Pedidos telefónicos:
Proceso de realizar compras o reservas de productos a través de llamadas telefónicas, una forma menos automatizada y más propensa a errores en comparación con los sistemas digitales.

5. Automatización del sistema de ventas:
Implementación de un sistema que controla automáticamente el proceso de ventas, actualizando el inventario en tiempo real y gestionando pedidos sin intervención manual, minimizando errores y aumentando la eficiencia.

6. Gestión de stock:
Control y monitoreo de los niveles de inventario de productos. Una gestión efectiva evita la sobreproducción o el agotamiento de existencias, y es clave para una operación eficiente.

7. Sobrestock:
Situación en la que una empresa tiene más productos de los necesarios en inventario, lo que genera costos adicionales de almacenamiento y riesgo de obsolescencia.

8. Falta de stock:
Situación en la que los productos disponibles no son suficientes para satisfacer la demanda de los clientes, lo que puede resultar en pérdida de ventas y descontento entre los consumidores.

9. Sistema automatizado:
Software que realiza funciones de manera independiente, sin necesidad de intervención humana constante. En este caso, puede gestionar inventario, ventas, pedidos y reservas.

10. Reserva de productos:
Proceso mediante el cual un cliente asegura la disponibilidad de un producto para una compra futura. Sin automatización, estas reservas suelen realizarse a través de llamadas telefónicas o interacciones físicas.

11. Multirreserva:
Proceso en el que varios clientes intentan reservar el mismo producto simultáneamente. Sin un sistema de automatización, puede haber problemas de asignación y conflictos.

12. Sincronización de datos:
Proceso por el cual la información de ventas, inventario y pedidos se actualiza automáticamente y en tiempo real, asegurando coherencia en toda la operación de la empresa.

13. Comunicación interna:
Flujo de información dentro de una empresa. Cuando no hay un sistema centralizado, los empleados pueden tener dificultades para compartir información actualizada sobre ventas y stock.

14. Desvío de tareas:
Cuando los empleados son asignados a tareas que no están alineadas con sus responsabilidades originales, lo que puede afectar la eficiencia operativa y el rendimiento del negocio.

15. Dependientes:
Empleados que atienden a los clientes en una tienda física, proporcionando asistencia durante el proceso de compra y realizando ventas directas.

16. Gestión manual:
Proceso en el que las tareas se realizan sin la ayuda de sistemas automatizados, como el control de inventario o la recepción de pedidos, lo que puede aumentar el riesgo de errores humanos.

17. Proceso de compra:
Conjunto de etapas que sigue un cliente desde el momento en que se interesa por un producto hasta que lo adquiere. Un proceso ágil y cómodo es esencial para mejorar la experiencia del usuario.

18. Crecimiento del negocio:
Capacidad de una empresa para expandir su alcance, aumentar sus ventas y llegar a más clientes. La implementación de una tienda online y la automatización de procesos facilitan este crecimiento.

19. Productividad:
Medida de la eficiencia con la que se utilizan los recursos, incluidos los empleados. La automatización permite que los empleados dediquen su tiempo a tareas más valiosas, aumentando la productividad.]]></markdownProperty>
    <traceProperty name="dependencies" category="dependencies" acceptedTargets="general-traceable-object" traceType=":Proteus-dependency"/>
    <markdownProperty name="comments" category="comments"><![CDATA[]]></markdownProperty>
  </properties>
  <children/>
</object>
